---
title: "Полезные программы"
date: 2022-10-09T15:27:31+03:00
tags: [администрирование, программы]
---

Описание разных, программ, используемых в администрировании.

## OAuth2

* [oauth2_proxy](https://pusher.github.io/oauth2_proxy) - программа поддерживает несколько способов авторизации, включая, через Azure.

## Vpn и прочее

* [Global Socket](https://www.gsocket.io) - позволяет общаться компьютерам прозрачно между собой. Работает, в том числе и через VPN.


## Мониторинг и информация по системе (Windows)

[HWInfo](https://www.hwinfo.com/) - бесплатная утилита для получения разнообразной информации о системе.
